[被甩底]一個人去大阪京都有冇野推介？

剛分手之前買好哂機票
係未book 酒店

除咗黑門市場同心X 橋仲有咩場方好去
京都除咗清水寺既話又值唔值得住兩晚？

飛

田

新

去食新地

唔叫雞啊我
屌認真問

鐘意行廟/自己一個人亂咁行ge話
京都5日都行唔晒

我試過撞啱11月中去到
京都大學攪學園祭 入去行咗一陣

我反而怕悶，係想去個竹林睇下
寺唔係個果都差唔多去一個就夠？

唔俾錢咪唔係叫雞囉

地

咁我諗你唔啱去京都

去京都食豬一拉麵
去奈良撚鹿

青

去神户食神户牛

竹林都好悶下wo 不過幾放鬆，可以行下個公園又一日，附近又有條橋同商店街

金閣寺都係冇咩嘢睇，係得嗰一棟好睇啲 。去姬路城仲好，多好多野行

再悶就租單車周圍踩下，有啲遊客景點免費租

咁你建議京都留一定兩日好？
大阪好似旺角咁亂行都得好似

有唸過啊，未試過

你去幾多日？
如果一個人又唔係特別鍾意買嘢，留係京都耐啲仲好過留係大阪

祇園 清水寺 伏見 嵐山 都好有特色

未去過飛田新地等於未去過大阪

我話去日本m記食新地你念咩野

青你幾時去呀

我去六日啊
其實有小小怕會悶

啱啱返
去左大阪姬路奈良京都

清水寺囉，睇下d蝗扮日本妹囉。

值唔值得起京都個d 到過夜？定即日來回返大阪

仲撚好啦
女人真係好撚煩
成日好似個怨婦咁
咩撚都嘈
咩撚都煩
屌佢老味
樣樣野都話做得唔好做得唔岩
做到就佢功勞
奶野就你做得唔想
次次事後孔明
一個字：煩！

清水寺真係好touristy 中意熱鬧都可以去下，行埋二年坂同三年坂， 近近地仲有祗園
值得去嘅觀光點個人就覺得係嵐山+竹林，蹴上鐵道+南禪寺，貴船
想local啲可以漫步鴨川，去下大原、比叡山嗰啲
中意搭鐵看海就推介你去天橋立
中意建築就可以揾下安藤忠雄啲作品，京阪神都多。Miho Museum都值得一去！

利申：working holiday stay過京都1年

去奈良撚下鹿仔 順便去附近既神社行下都唔錯
［img]

人在京都
可以食個飯
我去左宇治撞到日本人結婚

京都值得stay，可以去埋宇治

比我都飛啦，冇主見

直接google京阪神5日行程咪得 我一個人去都係咁樣

不過到時佢又想一個人去 咁就好笑囉

買野咪大阪，鍾意古蹟咪係京都留耐幾日囉

唔該哂，我好好plan 下先做下research

你個人生會唔會攰咗小小

搭單問東京

求單人住宿推介
餐廳

一定要食金龍 好正

day 1 飛田新地
day 2 松島新地
day 3 飛田新地
day 4 松島新地
day 5 飛田新地

去京都有d人話唔值得去大阪,其實係咪堅

on9

大阪剩係得梅田難波？

飛田新地去干櫻花妹的粉紅小穴

我 base 大阪
有兩日去左京都
都係即日來回
京都最少都兩日
一日左邊嵐山金閣
一日右邊伏見清水
如果再入埋宇治
或者去埋祇園二条城又唔知多幾多日
留低過夜就唔使第二朝早起身
仲要同人迫阪急/京阪電車
一程都成粒鐘

btw 梅田真係發展得好勁
由阪神阪急百貨，上到 JR，Grand Front
地面地底都起得勁大又好現代 feel
Grand Front 夜晚又有 d 人唱歌
仲幾好聽

咁我決定過夜先，一落機去京都兩晚
之後先返大阪

你地一個人係咪都住酒店定有其他??

想喺京都shopping嘅話河原町同京都駅都係唔錯嘅選擇
但個人覺得金閣寺真係好撚伏 寧願係嵐山周邊行都唔要去金閣寺… 人又多又迫到要排隊入場，入到去又係迫到仆街畀人推住行，想搵個位停低影下相都難

試下抽一日落和歌山
利申：黎緊會去

十一月去會唔會好d

我地四個人
住 apartment
nishinagahori apartment
喺大阪西長堀

金閣入面真係得鹿苑寺睇
但未去過既我覺得都可以去

咁我又真係第一次去

五月中都去京阪奈 留名
多謝上面巴絲推介
搭單請教下
諗住4日京都 1日奈良 2日大阪
會京都大阪各住一間
唔知買咩pass最啱？

見有巴絲話可以諗下和歌山 但google未見有咩特別
會唔會有個人心水推薦？
謝謝

俾我會全部住京都，唔洗搬行李
京都去奈良坐近鐵，一個鐘，近鐵奈良站比JR奈良站方便
京都去大阪坐JR，新快速，半個鐘到新大阪
所以住京都無咩問題

京都入面就買巴士pass，大阪就地鐵pass，JR pass 未必有需要，反而可以買Haruka 來回車飛

和歌山可以一日來回，去和歌山城、黑潮市場、貴志。京都去坐黑潮特急，但係班次好少，要對得好準，坐黑潮就買pass啦

我係六月中去
不過反而想4 日大阪 2日京都倒返轉

京都可以行咁耐咩
大阪好似多鋪頭d 咁

其實pass 係會平好多？
就咁啪張ic 卡係咪都上到車，西瓜卡用唔用到

Pass 視乎你去咩地方，去得遠隨時一程幾千円，例如新幹線
西瓜卡係IC卡一種，關西通用，雖然關西係ICOCA，IC卡鐵路、大部分巴士通用

多謝巴打!
酒店已經訂左兩間了(京都5晚 大阪2晚) 因為大阪果兩日想可以近近地放低啲戰利品再去食宵夜/行街
多好多人會放奈良係轉住宿中間果日 但聽講車站既locker 經常爆滿
所以都有諗過京都果幾日中間去左先 又唔知會唔會夾唔夾到D pass
我都會再研究下 巴打呢方面有無心得 ?

仲有想食平平地既LUNCH懷石料理 (山玄茶/祇園 末友)
有問酒店不過佢地好似用D1999英文話幫唔到手
網上見人話可以淘寶代訂 有無巴絲試過堅唔堅?

另外多謝share和歌山資料, 可能會係京都度抽一日去
「坐黑潮就買pass」係咪指JR PASS? 如有錯煩請指正

多謝你

第一次去關西時只係用左一日係京都 其他四五日都係大阪
所以今次想掉返轉 感受下古都氣息

大阪就主要係食好西/補貨補啲化妝護膚品

玩得開心啲

和歌山坐海都得啦...

南海

京都值得慢慢玩，古都好吸引

奈良邊日無咩所謂，如果係轉酒店果日就唔方便，奈良站locker 我上次係租到，不過最大size 就可能麻煩少少，建議轉酒店當日玩大阪，朝早去大阪間酒店放低行李就直接去買野//玩，方便好多

建議係京都五晚內去奈良，chur唔chur自己決定，呢三個玩法我都試過
1. 奈良公園、東大寺、興福寺、春日大社 --> 車站附近shopping --> 返京都hea
2. 奈良公園、東大寺、興福寺 --> JR 奈良站 (坐巴士去) --> 宇治站 --> 平等院、買綠茶 (中村堂食難少少，排隊排好耐) --> 宇治站 --> 京都站 (宇治係京都、奈良中間)
3. 奈良公園、東大寺、興福寺 --> 唐招提寺 --> 藥師寺 --> 近鐵西大寺站 --> 京都站 (買奈良巴士pass) (呢個係for 對日本佛教有興趣，奈良的佛教比京都更早，南都六宗)

另外有一個方案係俾住大阪
4. 奈良公園、東大寺、興福寺、春日大社 --> JR 奈良站 (坐巴士去) --> JR法隆寺站 (坐JR大和路線) --> 法隆寺 (坐巴士) --> JR法隆寺站 --> 天王寺站 (坐JR大和路線) --> 返酒店//食飯
奈良有巴士直到法隆寺，但係要50-55分鐘，我覺得坐鐵路比較開心
(法隆寺值得去，日後可以去埋大阪的四天王寺，兩者與聖德太子有關)

懷石料理我唔清楚唔好意思

黑潮最好買JR pass，印象中單程都3000-4000，來回6000-8000，買pass好好多
南海電鐵適合住大阪

(以上係憑印象，有錯勿屌)

聽大家講完之後好似好多野要plan 咁，唔知有冇得cut 咗佢算一個人去台灣仲方便

我巴打黎
唔該哂，我聽日買本書先，未試過一條友去日本

之前去過大阪都係主流地方行多，即係心x 橋

人地失戀就唔好撚人啦，屌你

我食左作ノ作
都係 80 蚊港紙到

pass 主要都係 kansai thru pass
包哂關西私鐵同巴士
基本上唔係 JR 就搭得
所以全部地下鐵、阪急、京阪、近鐵都可以搭
最遠可以搭埋山陽電鐵去姬路

另一個就係 JR pass
JR 個覆蓋係冇私鐵咁到位
但如果係由一個城市去另一個就會快 d

我自己就買 kansai thru pass
由機場開始已經用得
（搭南海電鐵去難波）
之後所有地下鐵同跨市私鐵都搭得

自己咪鳩行咗
我6月頭同fd去關西6日都未plan
不過會去姫路城同嵐山

黑門市場， 心齋橋香港人多過日本人

可以去埋高野山行吓

涉谷

金我

真係唔想plan咪是但買大阪/京都酒店 stay足咁多日
之後亂咁行 睇啱咩就做咩 搭巴士搭到覺得得意就落車 當散心

利申六月尾一條友去大阪京都

呢間出名到我都知係伏
有冇d 好食既拉面推介啊？？想食

我六月中啊，一陣去買本書同search 下上面咁多位講既地方再plan 路線

一蘭

CWB 就有啦wor

想問下，京都第一日夜晚先去到係咪已經冇野玩？

心齋橋附近有好夜先收既餐廳同24小時營業激安殿堂

因為我第一日落機都下午，打算去京都住兩三晚再返大阪
咁樣就唔洗大阪->京都->大阪

激安殿堂千其唔好夜晚去
= 激迫殿堂

其實唔一定要去果到買
d 野都係一樣價

呢個行程有冇問題
機場下午到直去京都->京都兩日->返大阪->走

同大家分享下我9天行程planing

可以

可配icoca+haruka 套票 來回市區同機場

因為我自己淨係stay一日大阪 所以先想盡量夜晚多少少行程 除咗激安 大阪凌晨仲有咩推薦

唔該哂，買咗本書睇緊d 景點
準備book 酒店

一個人真係唔知點搞好

book

唸緊好冇挑戰d 咩青旅好似幾得意
但又好似拎苦黎辛

去飛田食杯新地先啦

又黎
會叫雞既話我香港去左啦

1）中午機－＞大阪1 日－＞京都3 日－＞大阪1 日－＞夜晚機走
2）中午機－＞夜晚去到京都留3 日－＞大阪2 日－＞夜晚機走

邊個好d 呢

1）中午機－＞大阪1 日－＞京都4 日－＞大阪1 日－＞夜晚機走
2）中午機－＞夜晚去到京都留4 日－＞大阪2 日－＞夜晚機走

邊個好d 呢

又岩喎師兄

有冇咁多人叫雞啊屌
小心中毒

plan 2 轉少d 酒店

好多衫鋪，買下藥咁囉我上次去係
似台灣既西門町同旺角

行下GU都要既

年
金
通

可以去宇治 夠靜又靚

會去廿日 民宿有單車借
想問下有冇d冷門地點可以去hea

Mk不了

搭單問下一個人食野有咩好揀

總係覺得一個人去唔少地方食野都怪怪地

我第一日出發去京都，去到都六點其實你咪已經冇野行？飛中午機

好似可以行斗町跟鴨川？
之後訓覺早起去d 景點

好唔習慣日本d 野收咁早

淡路島夢舞台 同 水禦堂，畢生難忘
唔怕遠可以去埋美秀美術館(miho museum) 現世桃花源記

分手又係去吃喝玩樂不如去睇下建築 認識下除左香港石屎森林之外嘅建築

和歌山市玩半日係咪太短
主要想去黑潮同個歐洲feel碼頭

你講得岩，痴住個女人既話一定又起大阪重複行條街買野買足4 日

介唔介意俾我跟埋去

3 唔識7 點跟，如果一樣日子又同地點既話咪一齊玩囉
我6 月中放假去

月尾電影聖巡+大阪櫻花

大阪 d 櫻花開完啦
我走果陣都開始生樹葉

我指J League果隊大阪櫻花

單機入去usj 玩下

如果巴打有興趣先再介紹多兩間比你啦
但如果本身對建築無興趣嘅, 行下夢舞台當打卡都得, 但一來一回都大半日

[img][/img]

仲有邊幾間好睇

有猜人4月中去呀?
有就食個飯一齊玩

咁多位，我book 緊酒店京都既話四條烏丸定京都車站好d？？

京都駅 河源町 四條河源町 which one better

黎緊都係一個人去，仲係第一次關西
一個人所以都係簡簡單單膠囊，基本上都近火車站、旺區
3晚京都三条 The Millennials

4晚大阪心齋橋 Hotel Cargo

我發現呢間好得意，想住兩日再轉去京都站

哇你間京都三条 The Millennials
好似唔錯咁wor

搞到我心大心細

起正我個間書對面，試唔試哂兩間好呢

講真一個人如果少行李又唔怕麻煩一日轉一間都得啦

6月邊個星期

我第一日去到都夜，訓書個間，之後轉你個間兩日先
你個間area 大好到冇咁壓迫，仲要平過書個間

端午節前後啦緊係

到時 Say 個hi

我而家15～18 京都
18 個日就睇下京都仲有冇野玩有就夜晚先返大阪

我終於feel 到單身既好處
唔該哂巴打，我book 有projector 個種

朝早包咖啡麵包，晏就5點半又有啤酒
你果間book and bed見過東京果間好似靚少少
不過自己唔鐘意睇書，就算有我諗都係日文，同埋感覺上好睇唔好住所以不了

係啊應該好唔自在又迫
不過打下卡住一晚都ok

第一日入到去又夜

咪去心齋橋，逼撚過旺角

清水寺唔係維修緊

我6月頭玩6日但十點晚機關西機場落
又係唔想好似樓主咁大阪--->京都再出機場咁 奈何落咗機都夜冇乜車可以搭 打算住日本橋／難波先 玩2-3日再轉京都行下

經過一定去買下野既

我而家直去京都先，反正早d 訓係好事d 景點全部要早去

同我住個位夜晚有野行

yes, 不過一樣多人到仆街

其實我都可以通宵巴去京都，但住宿要近車站 所以前幾日大阪玩咗先 後尾再京都算
btw我見天橋立幾正但有啲遠

你又係一個人去？
但巴士耐好多wor, 坐個架火車機場直到京都快好多

2條仔 夜搭haruka去京都幾趕下頭去三日大阪先算

2 條仔去玩咩
好hehe

點解巴去前分仲有心情去

買哂野
你都係要生活嫁一個人

咪重捨返自己生活
炒股冇人阻，事業鍾意六日做埋野又得
又可以報d 班上

如果去成10日關西，應該點plan?
我想知係咪買3張關西周遊卡(去唔同景點) &2張1日 JR pass(來回機場用) 就得?

利申:未去過關西

大阪=旺角

黑潮冇咩特別
但係後面個個岸邊好正

個日得幾度諗住拍下啲浪湧
吹風吹到手痺

Thx 咁應該不了

以前外國讀書都係一個人生活
岀黎做野第一份工返左幾個月就俾人炒左
之後一個人第一次去東京
而家仲生勾勾
所以心態最緊要

不過有時真係好撚悶既
同埋唔知點先再撞到個可以一齊發展build up 既另一半

我同樓主情況一樣
三月尾比朋友飛機左
自己一個去左京都大阪九日
其實自己一個仲開心

司馬遼太郎紀念館

因為入面唔影得相, 所以得門口張相
一個比較細嘅紀念館, 但好有特色, 即使你唔識司馬遼太郎, 但建築手法都可以令你明白佢產量 同佢對日本人嘅重要性

狹山池博物館

無記錯館有三定四個主要入口, 係館區外同內差別都幾大, 你可以感受到其間個種過渡

另外係京都個JR車站, 係由原広司設計, 感受下建築點樣帶出"山谷"嘅感覺,
BTW咁岩撞到一對新人結婚

朋友見到勿相認

感情點同呢
比著係我會要一段時間先recover到
際非本身段感情其實都已經無哂感情

狹山池博物館我都有去過，係幾好睇，入面個空間都好好，不過外面D水泥好似好殘咁

分完手之後，你入到飛田料理組合範圍，你冇可能唔比錢走。

唔好比啲冠冕堂皇嘅說話我地聽，係男人，世界好撚大，豁出去！

我直頭連股市都冇咩心情睇
有事唸太多野訓唔著唔想朝早死頂

射下波無壞

金龍 + 飛田係走唔甩

其實你地唔怕瀨野咩

我都係咁話
俾我自己如果去過呢d, 之後發燒又好, 皮膚痕又好都驚死

咁快識發燒？
無研究開

咁就要問下咁多位點解唔驚

早幾日返工太忙未有時間上返黎

多謝各位巴絲同埋大地巴打share 行程

通宵巴士即係邊架？淨係見到有架11:40尾班車出京都
我都係夜晚十點機到關西機場 諗緊直接搭去京都好冇

我book咗近難波站嘅民宿 幾細下但2個人都要600一晚 搭完夜晚費事去到京都咁遠

btw 一開始覺得天橋立冇咩特別，點知見到附近伊根好正就忍唔全去
我一條友去伊根 book埋民宿 一泊兩食 $15300yen

我後3日打算book京都市嗰頭 問下其他巴打話如果住京都都天橋立太chur就打消咗呢個念頭

我見klook有海之京都一日遊先700幾蚊 幾啱我呢啲唔熟路又想去咁遠嘅人 不過要好早起同chur

一日遊驚趕鴨仔 我呢啲浪子黎 唔啱報團

京都既話，覺得Len Kyoto好似幾正
cafe+bar+hostel黎

大阪就cargo好似幾正

反正上次冇去嵐山 hea住玩都玩到大半日

膠囊的話
睇杜如風介紹過間9hours 膠囊 @ 京都
好似每日都要check out 應該適合成日轉住宿既人
如果大阪First Cabin連鎖式經營應該伏極有限

搵開膠囊既我表示，睇多d trip advisor comment就無走雞

我第一次去日本